揭沙頭角「愛國基地」涉退役解放軍 曾率白衣人圍《蘋果》 兼與何君堯合作

在沙頭角出現的「愛國主義教育基地」，最近插上三支旗幟，除了五星紅旗，另外兩支均印有簡體字樣「致谢守卫者」的標誌。《蘋果》調查發現，標誌來自內地一個同名品牌，品牌由前駐港解放軍成員劉學創立，他近年活躍香港「藍絲」圈子，曾與「愛國主義教育基地」其中一名董事以「致谢守卫者」名義，拍住立法會議員何君堯舉辦愛國活動；又至少兩次在《蘋果》大樓外示威，前年更曾率眾到反修例示威現身，聲稱要「會一會」示威者。

揭沙頭角「愛國基地」涉退役解放軍 曾率白衣人圍《蘋果》 兼與何君堯合作

軍黑合作

推

前年反修例示威期間，劉學更曾率領一眾穿上「致谢守卫者」組織白色T恤的人士，出現在示威現場。根據劉學微信貼文，他自稱一行人為「致謝香江守衞者白衣隊伍」，指到現場不到10分鐘便被示威者盯上尾隨，打算引他們「到偏僻的地方會一會」，疑似暗示私了；組織又曾有自稱「各路退役特種兵」的成員在地鐵站遊走，穿着組織黑衣戲稱「光復香港，就靠我哋呢班廢青喇」。

一班痴線佬

成班白衫佬

真係好撚癡線

成班癲佬

一班白卡佬

幾時死呀佢哋

佢哋打咗科興未

白衫佬訓練營

其實係咪傳聞中嘅流浮山刀手

據鳳凰網報道，「致谢守卫者」品牌創辦人劉學，曾是解放軍駐港部隊偵察科長，稱在特種部隊及駐港部隊服役多年。退役後創立「致谢守卫者」品牌並成立公司，帶領退役軍人營商。該公司現時有銷售「致谢守卫者」貴州茅台酒，每支售人民幣810元，亦有推出解酒丸、口罩等產品。

記者透過微信聯絡到劉學，他指目前身處新加坡，對於插旗一事不知情，表示沒有設立「香港愛國主義教育基地」。記者問到他會否擔心被冒認栽贓，他卻指「不怕，歡迎『栽贓』」，更稱「這是一種榮譽」。

痴線

愛国係一門生意

原來係弱智仔

原來係沙頭角加速主義漢奸

徵兵制國家, 有邊個正常男人唔係退役軍人?

軍=警=黑

原來係摺被訓練中心

三權合一

今次大茶飯啊 咁多學校

係
以統戰階級而言
佢係掌握匪諜同統籌之人

Push

.

原來721同831真係都係軍人恐襲平民

當得解放軍9成9都入咗共產黨，依家佢分分鐘攞咗星架波passport，睇嚟要提醒下當地政府，別讓愛國軍人跑了

做多D呢類新聞咪好囉,咪再做蠢老鼠

創辦人劉學，佢老豆唔愛國喎

一國一制又一證據

地政總署：我睇唔到

癡線佬

咁精神應該未

黑上黑

push

愛國基地？小丑基地就有

共慘黨本來就係全世界最大黑社會犯罪集團

戰狼

就快2047無着數

咁好打點解唔敢去印度打

掟石仔

愛支都要有基地